比你簡 簡外國野雞u專科定外國名牌大學乞食科？

邊個出路好啲？
專科=法律、醫、老師etc
乞食科=文科、social science、communication

外國野雞u專科
外國名牌大學乞食科

無人答我

睇有幾名...top 5 Uni
就gum聽個名
男ge硬晒；女ge濕晒

搵工易唔易先

讀哈佛個啲
識玩真係著數好多

入到外國名大學都入到local u啦
有無例子比較下？

名牌大學係咪真係好名先

緊係名牌大學啦

野雞專科搵鬼信你有料咩

Ou GBus同三大bba ，樓主要邊個？

野雞乞食科

香港唔係讀專科就一定食撚屎

專科係學會Accreditation ，唔關大學事

差極有限，最多人工低名牌個堆少少

雞科就真係可以完全搵唔到食

兩樣野黎

依個差好遠咩
講緊文科

Ust communication vs city nursing

City nursing

City 野雞

校名差距咁細就專科算

比個例子 三大vs non三大姐

咁你應該用ou syu 有說服力啲

Exeter mgt vs City Mgt vs UST mgt --> I choose Exeter>UST>City
LSE Communication vs UST Communication vs City Nursing --> I choose LSE>City>UST

LSE generally dim da dou win
Nursing high paid
UST once compete against professional subj...probably loss...compete against overseas uni with similar ranking on same subj..very likely in absolute disadvantage

personal and not professional opinions...dun count on me

補充

Exeter Finance vs City Finance vs UST Finance--> I choose UST>Exeter>City

reali depends lol

打埋曬啲垃圾文
blocked with thanks

有幾名先?如果你講MIT個d嘅話唔洗比較架喎

俾啲鬼佬揀嘅話一定係揀野雞U專科
利申 外國撚

咁多人負皮簡名牌大學乞食科既
其實出黎會唔會都係做文員仔

其實想比外國例子
不過你地了解香港多D姐
Ou同syu同grade咁點比較

依個係我諗法
我想問讀港大 social science可以搵咩工
唔好同我講社工

Why not 名牌大學+專科？

我意思係搵ou syu 同三大比

外國d u可能連樹仁都比唔上
除非真係哈佛，劍橋果d，樓主搞清楚未

樓主個example可以舉得再柒d

其實你地會唔會太目光短淺
唔通得你講果兩間外國u先叫名牌大學？
UCLA Uni of London Imperial College 叫咩？
以為香港d u ranking好高？
得三大入到前100咋

你舉黎聽下 叫你比意見 又唔係批評個例子

City人: 係4間 當city無到?!

利申: 非city

咁又唔會 你舉嗰兩間全球最top 咁制 仲有大把一二三線u eg us top100 uk top50 呢啲等等肯定勁過樹仁 當然三線嗰啲返到來hr唔識都可能當你係野雞 同樹仁差唔多 但如果真係講名校vs野雞 一係就搵Oxford vs Oxford brookes 咁嘅組合就差唔多 點會用ust vs city

成班city人出黎批鬥
舉過個例子
Hku social science vs syu/ou nursing
咁得未

City撚：City係三大 中大收埋皮

唔係批鬥你 係你個例子真係唔合理 絲打係外國讀書？

agree

Local U vs Local U in local mkt..文不對題
E+ hai overseas vs overseas in local mkt

其實我係是但比例子 唔岩你咪再舉過
要既係答案 唔係執著係個例子到咁無聊
利申：係，外國撚

我想你地答外國嫁
但我比香港例子係想你地易d明
點知條友講到外國得兩間u係勁 其他都垃圾 係咪end topic
香港no.1

我舉咗兩個喇 你舉啲咁嘅例子 人地指正你你就話人無聊 定你有兩個offer 係手 不如你講來聽下 等人地畀意見你好過喇 講真名校有幾名先 雞又有幾雞 你呢啲又唔講 你用ust vs city 講真兩間uni 嘅差距邊有名校同雞校咁大 btw邊個國家 ?

Flagship分校既Minnesota同UNC呢d都已經勁過三大三間加埋

但香港hr根本冇idea,成日以為三大真係可以同public ivies,部分ivy league既學校相比

我自己都係外國撚，算喇 未出過外國讀書講真除左 Harvard mit oxbridge Yale 呢啲 會識得幾多外國uni 外國勁但唔係咁出名嘅uni 大把 Ivy League 大把人都數唔出邊8間

Hr 有幾多料大家心照喇

你o岩...就算UST 同city 未去到名校vs野雞水平
就當UST HK 第2
就當City HK 第3 (City: Sorry CU)

With reference to THE, City was ranked at 119 in 2018 while UST 44.
差得70名
名唔名,雞唔雞
錯Q晒

其實各位巴 我已經比左另一個例子
樹仁nursing vs hku social science
出黎做野邊個易搵工？
唔好再捉住ust同city依點講 當我講錯好未
我想要既係答案

其實個重點係good uni乞食科vs 野雞u專科
唔比香港例子啦 費時煩

認同巴打，你讀垃圾學校入到啲專業學會考到個牌咪一九樣，差在入行可能低人工啲搵工碰多少少壁

係...樓主真係以為香港人會好熟外國大學，hr收咁多份cv緊係寧願in自己聽過既大學，唔通特登哂時間去搵下你間未聽過大學既資料咩
除非grad左係外國果面做野就唔同

叫樓主比2個例子都比到1999咁，不如直接講佢心日中果2間出黎仲好啦

香港專科需求大 尢其醫療科 加埋唔駛煩Visa 搵錢來計一定係專科 你外國尤其英國根本好難留低 你要睇返係香港個牌係咪承認

唔想自爆
不過算啦 既然舉香港個例子 不如自爆
澳洲
Usyd communication vs uts Education
前者top50 uni 但乞食科
後者可以翻香港讀返個教師文憑做老師
好彩就做到註冊老師
唔知點簡
利申：唔好問點解唔去英國加拿大睇高一線 因為澳洲有親戚係果邊

下 係你自己講得你講果兩間先叫名牌 其他連syu都不如
咁快又轉頭認同人既

如果教育呢

都係嗰句 你問得咁general 只可以畀返啲General 答案你 有啲人覺得uk top30打後係雞 有啲覺得top50 top60 你一句名校vs 雞 又唔講邊科

社工你都要入到社工系先做到
你估入到soc soci = 社工？
Soc Soci除左多個research底我都諗唔到有咩工有優勢
「可以」搵咩工都得

無知一問 eduction 有牌定咩？

100% 話你知

Usyd communication

完

即係名牌大學既social science出黎都係搵文員仔？

如果hku乞食科同ou nursing一定ou nursing 起薪都26k

讀完有澳洲牌拎
可以係澳洲做老師
但翻香港要去學歷證明 睇係咪等同香港教育degree

但係 出黎搵到咩工

自 頭先收得唔好睇唔到下半part 難唔難入pgde? 我都唔清楚都係等其他人答你

註冊老師起薪都好高

樓主係咪唔知”果d”即係點解？
人地講野有道理咪同意，好正常姐，討論又唔係嗌交，無需要好似你咁固執

其實我唔sure我畢業之後洗唔洗再讀pdge
如果我比錢去香港學歷證明 佢prove我教育degree就唔洗讀pdge
Pdge係比non-Education degree既人讀

唔係 固執 只係我覺得你講到其他u連syu
其實你睇返人地留言 係笑緊你好多人連ivy league 都數唔出 剩係識果兩間 你仲走去同意人 人地笑你都唔知
你係講到咁明顯 人地就唔會笑你啦
唔通usyd又廢過syu咩

自 連syu不如

你問「可唔可以」
我答你「可以」
好難明- -?
非專科 搵咩工都係咁搵架啦
大行MT又得, 洗廁所又得
一般starting無專科咁高咁解

無唔明啊
想問下係咪普遍搵文員仔咋
咁姐係讀專科好過？

睇你回流定當地做野
回流就名牌 無人知你果科讀咩

絲打做咩擺我上枱 我意思只係想講未出去讀過唔識外國uni 好正常 因為我未出國之前好多外國uni 都唔識 我係想勸交 btw 你有冇得問下你係澳洲 education degree 係咪真係唔需要讀Pgde 不過就算唔需要又易唔易搵到教席 依家好似好大競爭

但畢業證書有寫讀咩科
其實主要唔想回流讀乞食科 做文員仔得果萬幾蚊 浮浮沉沉過成世

有冇諗過Big4 bank mt?

唔係想同佢嘈 佢係咁捉住我city ust個point
明明我都收左皮佢又講 跟住又係到講好多u 同local u都比唔上
其實好多u 一講就知咩 特別有地方名 usyd uni of London咁

我都唔sure 但無地方問 所以好唔肯定
搵唔搵到教席 我又覺得時間姐
好過一世萬二蚊文員仔

其實有得讀醫兼grad 左係做得番本行既呢d U 仲會唔會有野雞先

有無例子？

樓豬完全鑽左角尖...其實調返轉黎講...意味你有無限可能
同埋你CV會進步架嘛
具體黎講:
Bank, Govt, law Firm HR/Receptionist, research firms, big 4, Business adm....etc.
以上任何一份都potentially爆到上50K plus 無人笑你垃圾U

clear?

無得考慮 數學唔好

即係名牌U無用既科都搵到過25k既工？
其實重點係曬咁多錢唔想讀返黎做萬二蚊文員仔姐

Usyd communication vs uts Education

頭2年唔敢講, 但之後一定得
因為做野同讀ge野, 係可以好唔同
所以好多大firm唔介意你讀咩, 反而你個人叻唔叻, present得好唔好重要得多

試過interview見過某local U ge牙科生, 比interviewer一個問題就收左皮...所以你自己個人醒唔醒水先最重要

其實你自己想畢業後做乜野先？有D職業一定要牌專科先做到，ie教師，醫生，律師。

如果做其他行，advisory, bank, mt, gov, big4, 其實讀乜科唔係咁重要。你成績好讀art, history都照收。

上面所有工要有50k up都唔難。

咁事實係city同ust個差距冇你一開始個例子咁大

已經end topic 爬文唔該
唔好再捉依一點

明白 多謝絲打

恕我無知
讀history可以in bank？
我係見家姐讀cu文化研究 讀完做野浮浮沉沉 搵極都得20k
最後嫁左個好老公就唔洗做

睇你想留係澳洲發展定返香港。如果想返香港做梗係讀 usyd, 如果想留低 UTS 反而多啲科有助移民留係澳洲。
利申: 澳洲讀緊專科

巴打介唔介意講讀緊邊間u?
我本身想回流返香港 但如果到時畢業發展好過香港就stay係澳洲
其實睇畢業先決定到返唔返

睇下graduate program, bank有唔同stream, 唔少any discipline都可以申請。

野雞專科都冇用

返到香港你都做唔到專科工

uts都唔係野雞啦
上連登太多
唔好剩係諗返香港會點，可能你去到會想移民
到時專科就有佢個優勢係到

之前UNSW而家另外一間。
畢業先決定就好難搞㗎啦，要plan就最好早啲plan。睇定澳洲而家個occupation list 上面有啲咩，有無牌考咁，而家越黎越難留。

THE QS都係戇撚鳩

General黎睇,World Top5 點睇都係HYPMS

International Student/Staff多與少同所謂reputation survey根本就反映唔到間學校勁唔勁

叫你揀野雞果啲一定係 agent

你道左歉先啦

遲你老母 出黎啦 搭巴士使唔使舉手啊 屌你老母

搭巴士都唔識讀乜撚野書啊

我要你道歉